---
layout: page
title: Կապ հաստատել
author: mfc
language: hy
summary: Կապ հաստատելու միջոցներ
date: 2020-10
permalink: /hy/contact-methods/contact-form.md
parent: /hy/
published: true
---

Կազմակերպության էջերում լրացրած կոնտակտ ֆորմերը սովորաբար կրում են կոնֆիդենցիալ բնույթ։ Այսինքն, ձեր լրացրած հայտը, ինչպես նաև հայտը լրացնելու փաստը, հասանելի է միայն ձեզ և նրան, ում այն ուղղված է։ Սա իհարկե միայն այն դեպքում, երբ խոսքն այնպիսի կայքի մասին է, որն առաջնորդվում է անտանգության պահպանման պատշաճ ստանդարտներով. ինչպիսի է օրինակ [TLS/SSL](https://ssd.eff.org/en/glossary/secure-sockets-layer-ssl) գաղտնագրումը։ CiviCERT կազմակերպությունները հետևում են գաղտնագրման այդ նորմերին։

Այնուամենայնիվ, այն փաստը, որ դուք այցելել եք կազմակերպության կայքը, որտեղ կոնտակտ հաստատելու էջը գտնվում է, ամենայն հավանականությամբ տեսանելի է կառավարության, օրենսդիր մարմինների կամ այլ կազմակերպությունների համար, որոնք մուտք ունեն տեղական, տարածաշրջանային կամ միջազգային հսկողության ենթակառուցվածքներ։ Այն փաստը, որ բացել եք կազմակերպության կայքը, կարող է մատնանշել, որ փորձել եք նրանց հետ կապ հաստատել։

Եթե ցանկանում եք գաղտնի պահել այն փաստը, որ այցելել եք որևիցե կայքէջ (և միգուցե կապվել նրանց հետ), ապա ցանկալի է օգտագործել [Tor բրաուզերը](https://www.torproject.org/), վստահված VPN կամ proxy։ Հաշվի առեք ձեր գտնվելու վայրը և այնտեղ գործող օրինական սխեմաները. արդյո՞ք կարիք չկա նաև քողարկել Tor բրուզերից օգտվելու փաստը, [կարգավորելով դրա գաղտնիությունը](https://tb-manual.torproject.org/running-tor-browser/) [այս գործիքի](https://tb-manual.torproject.org/circumvention/) օգնությամբ։ Եթե մտածում եք VPN կամ proxy օգտագործելու մասին, [հետաքրքրվեք, թե որտեղ է տեղակայված տվյալ VPN սերվերը կամ proxy-ն](https://protonvpn.com/blog/vpn-servers-high-risk-countries/) և ինչքանով եք [այդ աղբյուրին կարող վստահել](https://ssd.eff.org/en/module/choosing-vpn-thats-right-you)։
